{
  "metadata": {
    "exam_type": "110",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "坊間許多公共政策或政策分析教科書,對於政府失靈都有許多解釋,例\n如 Weimer 和 Vining 共同出版的 PolicyAnalysis(政策分析)教科書,對\n政府失靈有深入之論述。據此,請回答以下兩個問題,第一,政府失靈\n的重點為何?(15 分)第二,請就政府失靈內涵,進行非法藥物濫用政\n策問題分析,同時論述非法藥物濫用政策存在的挑戰。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "警察人事政策之形成與規劃攸關警察組織犯罪預防成效,也和警察政策\n執行息息相關,請舉實例說明目前警察組織人事政策存在的問題與困\n境,(15 分)並提供問題解決的政策工具。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "公共政策理論中認為,無論是垂直或水平分工,同樣都存在著整合的問題;H. Mintzberg 因此提 出了六項整合的模式,下列何者並非Mintzberg所提出的模式之一?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "輸出標準化",
        "B": "直接督導",
        "C": "相互妥協",
        "D": "技巧標準化"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "D.Kennedy(1983)認為服務人群的機關組織應具備一些特質,下列何者不是其所具備的特質:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "服務對象遭遇到的問題都是特定的問題",
        "B": "服務廣泛",
        "C": "能提供系統整合的服務",
        "D": "機關能提供一般性的服務"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "主張民眾會因為得知某人遭受犯罪侵害,或是從媒體觀看犯罪被害新聞,而產生被害恐懼感,此 在學理上稱為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "責備被害人(blamingthevictim)",
        "B": "重複被害(repeat victimization)",
        "C": "被害衝擊(victim impact)",
        "D": "替代被害(vicarious victimization)"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "在第69期警政雙月刊中刊載徵文活動「預防犯罪新思惟-以多元宣導推播預防犯罪 IPC 理念」,所 謂的 IPC 指的是預防犯罪從我做起(I prevent crime)。在政策溝通的理論中,此種只考慮警察的 手段(徵文),而不考慮目的本身是否為民眾所接受,此種理性被稱為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "工具理性",
        "B": "實質理性",
        "C": "目的理性",
        "D": "溝通理性"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "根據國內外相關的實證研究發現,被害人參與修復式司法方案後,可以提升那幾項的正義感受? 1程序正義 2應報式正義 3實質正義 4互動式正義",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "134",
        "C": "234",
        "D": "124"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "由於工業化與都市化等社會變遷的影響,被稱為現代警政之父的時任英國內政部長皮爾爵士(Sir Robert Peel)認為,犯罪問題引發了普遍的社會不安,積極推動設立新警察的計畫,於何年成立 「倫敦首都警察廳」?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1829",
        "B": "1835",
        "C": "1841",
        "D": "1851"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "民國67年行政院核定以警政現代化為主要目標的「改進警政工作方案」,其中設立110報案系統 屬於下列那個現代化項目?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "增進警民關係",
        "B": "勤務現代化",
        "C": "人事現代化",
        "D": "警察精神建設"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "下列那一個國家,透過在少年司法中實施「家庭團體會議」(FamilyGroupConferences)來回應國 內原住民希望能參與少年司法決策且減少少年進入法庭,並「鼓勵觸法少年在家庭與社區的支持 下負起行為的責任,以尋求修復傷害」而著名?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "瑞典",
        "B": "日本",
        "C": "紐西蘭",
        "D": "韓國"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "學者貝利(StephenK.Bailey)認為所有執法人員,均應平等對待所有人,但基於重大個別差異之 考量,得允許彈性處理特殊個案,此一原則被稱為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "依法行政原則",
        "B": "行政中立原則",
        "C": "人權保障原則",
        "D": "仁慈的公正原則"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者曾獲頒福特基金會及哈佛大學Kennedy政府學院聯合頒發的美國政府創新獎,認為它是 20世紀後半極重要的組織或管理上的革新;美國犯罪學及公共政策(CPP)期刊亦認為是近幾十 年來警政策略中最重要的革新?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "問題導向警政",
        "B": "電腦統計警政",
        "C": "社區警政",
        "D": "循證警政"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "員警在受理家庭暴力案件時,避免指責或歸咎被害人,表達傾聽接納的態度,最符合下列何種原 則?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "關懷同理",
        "B": "保密",
        "C": "通報",
        "D": "告知權益"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "邇來警察機關紛紛運用線上社群媒體平台成立粉絲團或臉書專頁等,作為和社會大眾互動與宣導 之教育平台,這樣的做法最符合那一種犯罪預防模式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "初級犯罪預防",
        "B": "二級犯罪預防",
        "C": "三級犯罪預防",
        "D": "情境犯罪預防"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關對美國警政專業化甚有貢獻,被稱為「美國現代警政之父」的Vollmer,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "在Municipal UniversityofWichita創立第一個警政學位",
        "B": "曾擔任加州Fullerton 市警察局局長",
        "C": "曾擔任伊利諾州Chicago市警察局局長",
        "D": "出版「警察行政」一書"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是實證犯罪學主張的犯罪預防策略?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "矯正",
        "B": "教育",
        "C": "威嚇",
        "D": "治療"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "日常活動理論的問題分析三角圖,認為犯罪事件之所以發生也是因為外部元素缺乏或脆弱所導 致;故針對內部三邊的三要素,再加入控制犯罪機會的外部三角之外圍三方。下列何者並非為此 外圍三方之一?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "管理者(manager)",
        "B": "閱訊者(audience)",
        "C": "監督者(handler)",
        "D": "監控者(guardian)"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "臺灣警察機關中,主管犯罪預防之刑事警察局預防科,首度明文編制係在民國幾年?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "65年",
        "B": "66年",
        "C": "67年",
        "D": "68年"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "警政發展的過程中,從違警罰法走向社會秩序維護法,非常重要的一步是將人身自由的拘束,由 以下何者裁定?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "地方檢察署",
        "B": "警察機關",
        "C": "法院",
        "D": "社區委員會"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "下列各項國內外警政方案,屬於社區警政的「動員」(指透過非警察人員和機構的協助,以資源整 合模式防制犯罪)的有:1165 反詐騙 APP 2社區巡守隊 3詐騙電話白名單攔阻機制 4點 數儲值帳號網路身分騙證機制",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "僅13",
        "B": "僅24",
        "C": "僅123",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "在減少酒駕的預防措施中,鼓勵餐廳提供代駕服務,是屬於情境犯罪預防的「消除藉口」當中的 那一項策略?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "設立規則",
        "B": "協助守法",
        "C": "控制酒精",
        "D": "喚起良知"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "M.Felson 和R.V.Clarke,在1998年提出之新機會理論的架構中,包含了下列那一個理論?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "犯罪型態理論",
        "B": "差別強化理論",
        "C": "緊張犯罪理論",
        "D": "集體效能理論"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "內政部警政署推動的「治安風水師」,著重在預防何種犯罪?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "家暴",
        "B": "性騷擾",
        "C": "竊盜",
        "D": "聚眾鬥毆"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "紐約市警察局局長 Howard Safir,提示電腦統計警政的「行動領導」原則,認為降低犯罪率有四 大有效步驟,下列何者為四大有效步驟之一?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "內部課責(internal accountability)",
        "B": "組織彈性(organizational flexibility)",
        "C": "有效的戰術(effectivetactics)",
        "D": "創新的問題解決戰術(innovativeproblem-solvingtactics)"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "黃富源教授曾經提出約會防暴須考量的「STOP 原則」,下列何者之敘述與「STOP 原則」不符?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "“S”指安全",
        "B": "“T”指時間",
        "C": "“O”指場所",
        "D": "“P”指巡邏"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "R.V.Clarke和J.Eck 的犯罪分析六十步驟(Crimeanalysisforproblemsolvers: In60smallsteps), 以兩項指標評估警政策略處理犯罪問題的有效性,下列何者為其中一項指標?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "見警率",
        "B": "警政策略的聚焦程度",
        "C": "建立夥伴關係",
        "D": "教育與諮詢"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "B. Bucqeroux 及 R. Trojanowicz 曾為主張建立警民合夥關係,共同預防犯罪的警察組織,提出所 謂的「九P」定義,下列何者不在此「九P」之中?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "個人化",
        "B": "特定處所",
        "C": "授權",
        "D": "主動先發"
      }
    }
  ],
  "year": 110,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\110年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}